<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Technology &#8211; Văn Thiên</title>
	<atom:link href="http://localhost/tranvanthien/wordpress/category/technology/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tranvanthien123.github.io/thienngu</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 06:06:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Infomation  Technology</title>
		<link>https://tranvanthien123.github.io/thienngu/2021/06/12/infomation-technology/</link>
					<comments>https://tranvanthien123.github.io/thienngu/2021/06/12/infomation-technology/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Jun 2021 05:42:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technology]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tranvanthien123.github.io/thienngu/?p=65</guid>

					<description><![CDATA[1: Công Nghệ Thông Tin&#160;(Tin học ứng dụng) là gì? Ngành Công Nghệ Thông Tin&#160;là 1 ngành nghề rộng lớn, bao gồm nhiều lĩnh vực, có ảnh hưởng tới nhiều ngành nghề khác nhau của xã hội. Bạn có thể tạm hiểu:&#160;Công Nghệ Thông Tin&#160;là 1 ngành sử dụng hệ thống các thiết bị và &#8230; ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://tranvanthien123.github.io/thienngu/wp-content/uploads/2021/06/congnghe-3.jpg" alt="" class="wp-image-70" width="839" height="614"/></figure>



<p><strong>1: <span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span>&nbsp;(Tin học ứng dụng) là gì?</strong></p>



<p>Ngành<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin</span>&nbsp;là 1 ngành nghề rộng lớn, bao gồm nhiều lĩnh vực, có ảnh hưởng tới nhiều ngành nghề khác nhau của xã hội. Bạn có thể tạm hiểu:&nbsp;<span class="has-inline-color has-vivid-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span>&nbsp;là 1 ngành sử dụng hệ thống các thiết bị và máy tính, bao gồm phần cứng, phần mềm, để cung cấp giải pháp xử lý thông tin trên nền công nghệ cho các cá nhân, tổ chức có yêu cầu.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://tranvanthien123.github.io/thienngu/wp-content/uploads/2021/06/congnghe2.png" alt="" class="wp-image-67" width="845" height="316"/></figure>



<p><strong><span class="has-inline-color has-black-color">Tin học ứng dụng là một trong các cách gọi của ngành</span><span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin</span></strong></p>



<p>“<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span>” – gọi tắt là IT (Information Technology) trên thế giới bao gồm khoa học máy tính và kỹ thuật máy tính. Ở Việt Nam, phạm vi của&nbsp;<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin&nbsp;</span>khá rộng, có thể chứa ngoài lĩnh vực máy tính. Nhu cầu xã hội trong ngành này chủ yếu tập trung vào: lập trình viên, kỹ sư hệ thống mạng, kỹ sư phần cứng, kỹ thuật viên – chuyên viên thiết kế lập trình web, lập trình điện thoại di động, game, an ninh mạng…</p>



<p><strong>Thực trạng nhu cầu nguồn nhân lực của ngành  <span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span> (Tin học ứng dụng) trong xã hội hiện nay và tương lai:&nbsp;“khát” nhân lực trầm trọng</strong></p>



<p>Trong xu thế Thế giới chúng ta đang chuyển sang thời đại số hóa – Ngày nay, không có một ngành công nghiệp nào thiếu sự hiện diện của&nbsp;<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin,</span> đặc biệt đối với các ngành Công kỹ nghệ như Cơ điện tử, gia công khuôn mẫu, ngành sản xuất các thiết bị tự động, kỹ thuật robotics, với sự ra đời của các máy điều khiển chương trình số (CNC), các thiết bị điều khiển số (PLC), đã chứng minh C<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">ông Nghệ Thông Tin</span> ngày càng có vai trò không thể thiếu được trong bước phát triển vượt bậc của Đất nước chúng ta trong giai đoạn hội nhập này.</p>



<p>Với mức tăng trưởng mạnh mẽ, thị trường<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin&nbsp;</span>ở Việt Nam đang “khát” nhân lực trầm trọng. Dự báo từ Vietnamworks, nước ta cần khoảng 1,2 triệu lao động IT tính đến năm 2020.</p>



<p>Trên thế giới, và ngay tại Việt Nam,<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin</span> là một trong những nhóm ngành dẫn đầu về nhu cầu nhân lực. Nhiều doanh nghiệp thiếu nhân lực&nbsp;<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span> &nbsp;trầm trọng, phải săn đón sinh viên từ khi chưa ra trường. Con số 1,2 triệu lao động chỉ là một trong những thống kê cho thấy, có rất nhiều cơ hội cho những người trẻ đam mê<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin </span>khi theo đuổi ngành nghề này.</p>



<p><strong>2 :Môt Số Video Về Nghành<span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color"> Công Nghệ Thông Tin</span></strong></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Tìm hiểu NGÀNH CÔNG NGHỆ THÔNG TIN - IT - là gì ?" width="810" height="456" src="https://www.youtube.com/embed/aHYzqqmooCI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong>3 : Cơ hội việc làm của ngành <span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin</span>&nbsp;(Tin học ứng dụng):</strong></p>



<p>Người kỹ thuật viên với cương vị người vận hành, quản lý hệ thống, điều phối kỹ thuật trong:<br>– Các công ty phát triển phần mềm, thiết kế website, gia công phần mềm; các công ty tư vấn – thiết kế giải pháp mạng, giải pháp&nbsp;CNTT&nbsp;.<br>– Các doanh nghiệp, công ty bảo trì, lắp ráp, phân phối máy tính và các thiết bị tin học.<br>– Các cơ quan, nhà máy, trường học, ngân hàng,…, các doanh nghiệp có ứng dụng&nbsp;CNTT và chuyển giao công nghệ.</p>



<p>Hiện này ngành này nhu cầu rất cao vì công ty doanh nghiệp nào cũng có website cần xây dựng và duy trì phát triển hàng ngày, vì nay thời đại của <span class="has-inline-color has-pale-cyan-blue-color">Công Nghệ Thông Tin,Truyên Thông </span> thương mại điện tử các doanh nghiệp đều triển khai việc quảng bá hình ảnh công ty và kinh doanh trên mạng nên cần có người quản lý website, thiết kế xây dựng, phát triển và duy trì website. Hơn nữa nhu cầu có những sản phẩm phần mềm đặc thù cho doanh nghiệp nên bạn có thể làm việc ở bất kỳ ở công ty doanh nghiệp nào, từ trường học, bệnh viện, cơ quan xí nghiệp.</p>



<p>Hiện tại ở Việt Nam nói chung và các thành phố lớn nói riêng có rất nhiều công ty phát triển phần mềm và công ty gia công phần mềm cho nước ngoài đang hoạt động nên bạn có thể là thành viên của những công ty này.</p>



<p><strong>4: Mức lương có thể đạt được:</strong></p>



<p>Công việc này đòi hỏi sự sáng tạo, tư duy và công sức rất nhiều vì công nghệ phát triển rất nhanh nên một chuyên viên lập trình coder, kiểm thử phần mềm (tester) hay các công việc liên quan đến lĩnh vực này, rất nhiều áp lực, đòi hỏi sự nỗ lực không ngừng thì thu nhập mà các chuyên viên phần mềm nhận được cũng tương xứng.</p>



<p>Hiện nay, nhu cầu tuyển dụng nhân sự cho vị trí thiết kế website, bảo trì và vận hành website của các công ty khá lớn. Đồng thời, mức lương mà các nhân viên thuộc lĩnh vực này nhận được tương đối cao. Trong thời gian thử việc thu nhập từ 200 – 250 USD/tháng. Nhân viên chính thức thường nhận từ 250 – 400 USD/tháng, 300 – 600 USD/tháng. Còn chuyên viên lập trình, phân tích thiết kế và vận hành dự án phần mềm thì lương cao hơn có thể lên từ nghìn USD hay cao hơn tùy vị trí.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tranvanthien123.github.io/thienngu/2021/06/12/infomation-technology/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
